title: אדנית טיפולית מוגבהת
slug: mugbahat

<table><tr><td class="hodaa">עמוד זה מציג <strong>מִתקן יחיד</strong> מתוך סקירת <a href="{filename}index.md">מתקני ההדגמה לחקלאות ביתית</a> שבגינה.</td></tr></table>

גינון הוא פעילות פנאי נפוצה וגם נחשבת ל**אחת הפעילויות הטיפוליות המועילות ביותר** למבוגרים ולבעלי מוגבלויות. ניתן להקל את הפעילות בכמה דרכים:

* שימוש במיכלי גידול עם דפנות גבוהות או באדניות וניצול יתרונם מבחינת נוחות עבודה, שימוש באדמה איכותית ומדושנת, הקטנת גישה למזיקים ועוד.
* הגבהת מיכלי הגידול או האדניות באופן שיקל על עבודת הגינון בישיבה או בעמידה נוחה.
* בנייתם והעמדתם של המיכלים והאדניות במקום עם גישה נוחה לכיסאות גלגלים.
* אפשר גם לבנות ערוגות ניידות שניתן להסיע, ובכך להקל עוד יותר על בעלי מוגבלויות.

ערוגות מוגבהות ואדניות שמאפשרות נגישות לאנשים עם מוגבלויות:
[![ערוגה מלבנית בפתח בית]({filename}/images/bejtit/mugbahat-1.jpg)]({filename}/images/bejtit/mugbahat-1.jpg)

[![ערוגה משולשת]({filename}/images/bejtit/mugbahat-2.jpg)]({filename}/images/bejtit/mugbahat-2.jpg)

ערוגות גבוהות ובעלות שוליים שמאפשרים עבודה בישיבה: 
[![ערוגה שאפשר לשבת בשוליה]({filename}/images/bejtit/mugbahat-3.jpg)]({filename}/images/bejtit/mugbahat-3.jpg)
